[支那式報復]巴裔港人檢疫獲豬肉食品 區議員批港府不尊重信仰 (20:09)

政府上周四（4月30日）安排專機接載319名滯留巴基斯坦的香港居民返港，他們現於火炭駿洋邨接受14天強制檢疫。民主黨觀塘區議員莫建成接獲巴裔港人家庭投訴，稱獲政府工作人員派發豬肉製食品，違反其伊斯蘭教規。

巴裔港人葉先生一家五口，包括3名3至6歲的子女於駿洋邨檢疫中心作14天強制檢疫。他接受訪問時表示，現時齋戒期間，他可選擇齋戒餐單，一天只進食兩次，其子女需要正常飲食，卻獲送辛辣的食物，年幼子女根本難以進食，他要求發送額外食品，昨日及今日（5月2日及3日）均獲發豬肉製食品，包括火腿三文治和含有豬肉的杯麵，有違其伊斯蘭教規，縱使他再三反映，「工作人員說沒辦法，有什麼就送什麼給我們」。葉先生亦投訴稱，其所在單位內發現蟑螂和蚊，衛生情況惡劣。

莫建成表示，政府向葉先生一家提供含有豬肉的食物，是不尊重信仰的表現，莫已安排一些合適的食物送到駿洋邨給他們。

同於駿洋邨接受強制檢疫的巴裔香港中學生Ali說，入住前獲三類食物選項，包括普通食物、伊斯蘭食品及為齋戒而設、一日兩餐的伊斯蘭食品，還有巴裔工作人員向他們解釋情況。Ali表示，送來的食物偏涼，相信是運送需時所致，又稱向駿洋邨工作人員表達物品需求，物品一般在10至20分鐘內送到。

咁係佢電話熱線冇同個職員講明
然後當外判送貨仔成個超級市場送去佢門口俾佢揀
屌你班蛔都on9

共產黨會同你講宗教自由？

抵撚死
巴狗咁撚奶共
隻莫俊傑都係巴狗來

值得廣傳，繼塗污清真寺之後又一傑作

你唔講明撚知你唔食d咩

自膠
未睇哂段野

同新疆一樣 迫人食豬肉

香港人同連登仔支持

抵死蛔教撚

俾d尊重la

你d同胞見到人褻瀆真主，唔係得個嗡字
要行動去俾d顏色佢地睇

手足黎架 唔記得重慶大廈送水?

屌曬樓上老母，成班兒登嚮度講廢話鬧人

要推到東南亞人屌政府變手足啊

我要個個做毛漢、Michael Chigani

正苦識尊重人信仰就唔會揾架警嫂噴有毒顔色水染藍間 mosque 啦

回教食豬肉

諗起少年Pi 有一幕：你食素但我哋只有肉，冇所謂啦隻豬同雞都係食素大，咪一撚樣

你唔同人講明，鬼知咩
聽電話最多知你唔係本地人
正如你對蝦敏感，去餐廳食野又冇同佢講
之後出咗事可以賴間餐廳咩？